香港搞到今時今日，某程度上係資本主義極端化嘅後果

首先我冇話要行共產
但係睇住d人/企業發災難財，完全冇日本私企果種精神
炒賣風氣盛行
咁樣搞落去，香港人除左賺錢就係nothing
仲點會快樂？

本身產業已經單一，金融房地產霸權
醫療又開始崩壞
好驚到有一日唔去私家就玩撚完
咁窮撚點算？

其實政府本身大把錢
但係永遠受益嘅都係金融房地產建築
話搞科研，結果d錢都落哂去房地產同建築度
根本係本末倒置

要大家投放少少錢去開拓新產業同改善下民生真係咁難？
難怪香港人冇咩歸屬感

駁唔到

呢個係撚叫資本主義極端化啊？
咪撚讀少少通識就上黎柒啦好嘛

呢個問題根本就係官商勾結
為左開市返工
明知交通無可能暢通
都夾硬要你班垃圾返工

你老味到今時今日
全港交通死哂
馬路五車連撞
垃圾特首作為一個so called 領導
你都可以唔勒令停工
保障市民安全

呢個香港仲有乜撚野用
好撚嬲
個個爬樹返工為左啲乜
大家自己諗下

兩個字講完啦
赤化

平時賺咁撚多，關鍵時刻都要chur盡賺盡
然後就話香港係咁架啦
真係無撚得頂

你戇撚鳩？咁樣唔係叫資本主義極端化，仲叫乜野？
利益最大化，不擇手段chur盡賺盡
政策完全係傾向商人同有產階級
與其話我識少少通識，不如話你連基本常識都冇
00後真係垃撚圾

愈來愈多90 00後唔願意放太多時間係工作上面
Part time 炒散過活
中意返就返 一年去幾次旅行

唔係資本主義問題
澳門夠資本啦，人地都停工
美國就會急緊狀態令
係呢個香港社會根本唔當市民係人

政府自己都靠地產賺錢
又唔洗向市民交代
佢又點會理你

反正都上唔到車

呢d亦可以叫mercantilism

為左搵錢可以草菅人命
但問題係香港工時長但生產力一向都低

皆因上流機會低而且上一代即廢老打壓

呢種工時長環境會拖低效率，長遠生產力會下降
班資本家唔好成日呻點解請唔到人，個所謂競爭力要唔要 自己決定

唔生仔咪得LO
食下綜媛
2個結婚再排下公屋

我覺得真係唔可以話資本主義極端化
如果真係想利益最大化 係仲有好多更有效率而不失人性化既手段
依家咁樣其實係咪真係利益最大化 我唔識
但肯定佢地真係覺得香港人唔值錢 亦唔會反抗

停唔停工係public policy問題，同資唔資本主義無關
但係發災難財就好明顯係資本主義極端化嘅後果
點解日本行資本主義又唔會有呢個問題？
關鍵時刻係應該互助，而唔係為私欲將個人利益最大化

其實認真諗呢D先係叫生活 日番10個鍾都買唔到樓個D叫生存

香港嘅資本主義比美國更資本
常識黎喇話

真,人地鬼佬做一個鐘=港豬港奴做2個鐘

鬼佬4,5點放哂工,搵錢仲多過香港普遍打工仔

大市場小政府
極端自由市場

啲人單單依照供求去定價而無視道德價值

香港一路都係靠咁嚟發達，你要郁佢佢同你死過都得

你快手做完 換來既係更大既工作量

sbt

呢啲唔叫資本主義

資本主義係鼓吹多勞多得，資本主義嘅極端化叫自由主義

大量熱錢流入+150後果

香港返工就同你講自由市場。

但係樓又唔見政府講自由市場？

如果講供求平衡。當需求太多，市場會增加供應，價格去返平衡。
但係政府又唔比地人起樓，跟本就無供應，價格升左上天。

重記得之前政府有條撚屌講埋啲中四經濟學以為自己好撚醒，有人批評市場有劏房。
條撚屌話有劏房，係因為市場有需求，有需求先會出現劏房，好合理Y。

我屌，再唔起樓，咁訓天橋底都有市場需求啦。

唔比飯人食，食樹皮都有需求呀

咁樣叫自由市場？
玩尻香港人炸掛。

根本連登仔最鍾意大陸各種經濟
想乜9人講自由經濟

其實呢種係放任自由主義，一切都由自由市場調節。

簡單講，即係有人願攻，有人願受就得。

所以成日話簡單D成班一齊唔受就反抗到。但係都係未團結到，即係未到極限啦。

btw, 係唔係會越來越多人唔開心呢？應該唔似！基於市場會調節，實際得益者唔會少過被剝奪者。

其實唔知係好事定唔好事，係香港人太捱得

共匪治下嘅港共政權，好極有限

所以咪叫國際金融城市 全世界有錢佬黎玩你班香港人 炒貴哂d野

台上有人表演緊舞台劇,突然間有個演員冇著褲就出場,台下觀眾即刻哇哇聲,然後就有個觀眾大嗌 "喂,條友冇著褲呀!" 但係其他觀眾好似唔多鐘意佢咁講野 "講野咁粗俗架" "咁講太直接啦" "冇文化" 然後頭先大嗌果個人就比其他觀眾同工作人員合力趕走左

跟住D觀眾就開始討論應該點形象台上果條友 "下衣失蹤" "著少左件" "衣冠不整!" "衣冠不整" "衣冠不整" "說得好" "好文采" "說得好" 現場充滿著和諧既氣氛

我平時做野鍾意快人快事meet deadline 而唔係齋坐
但可惜事與願違，久而久之會泄氣
因為做又36，唔做又36
做晒又唔可以早走，隨時突然有d contingent work

工時長可以話係拖低生產力同埋消磨意志嘅最佳利器

香港土地政策已經同放任冇任何關係

日本私企有咩精神
咪又係原子彈掉落黎都要返工

委奈瑞拉都未爆煲

當年文革都無爆煲

呢D「自由市場主義」真係得啖笑。

放任？係香港只有放任商家佬之嘛？

特首係冇權停市停工
不過一句有良心既呼籲企業停工都唔講囉

特首有權宣佈全港放假。

勞工權益正正係馬克斯主義出現嘅原因之一

根本香港條labor curve一早係exceed supply喇

只要經濟一差，你估邊個會係第一個畀人裁走？就係最冇生產力果班廢老同埋d奴工囉

但最廢既舊制公務員會安然無事！

呢個真，就算提早退休都有長糧

想做生意嘅舖租太貴
政府d工不斷外判，又無以前嘅福利，私人市場根本唔洗搶人福利自然差
香港後生仔好多困難

咁都關資本主義極端化事 明明就係香港豬都冇實際行動 咪你做你嘅佢做佢嘅 主流香港人都去反而改變唔到嘢就話啫

拎舊錢去外國創業又或者趁後生去外國闖都比留香港好得多

我都認同依家個自由市場開始失效，原因係顧員唔將一份工既全部福利當成value。

另一方面顧主都同時為咗慳成本，減少福利。（屌你！五天工作，在職培訓都敢寫！）
雙方作用下，根本得返錢會係大家既唯一價值。

好啦，有個顧主（政府）比畀錢做多少少。當然係人都衝入去啦！

唔係顧主唔供應，係市場唔需求。
所以個市場咪失效囉，大家都做得唔開心。

最勁係唔開心唔會去增加返個要求，走去做爛市。

我唔知係華人劣根性定點。最後正價值得返錢，負價值就充滿怨氣同各種不滿。

馬克思都幫唔到啦。

香港係資本主義再混合中國特色社會主義
由資本主義既款, 中間個芯被中國特色替換
形成平民完全唔重要只係奴隸既中國特色資本主義

林行止幾年前已經講過，係關「極端資本主義」事。

政府無係必需要干預既地方介入、調節。

E.G.工會、土地、ETC

呢樣野喺peter navarro 著作致命中國講成mercantilism
即重商主義，某程度上即係get rich at any cost
為左利益最大化剝削勞工甚至消費者

真心希望trade war燒到香港

大商家 小政府 去到極端地步

諷刺嘅係

香港生產力最強嘅時間正正係失業率最高嘅年期
即金融風暴同埋沙士前後
因為當年瘦身瘦走左班廢中同埋d冗員

所以我預計呢一波經濟衰退，結果都係會一樣

然後生產力會提高返

巴打講出重點
行資本主義唔等於只有極端資本主義
當市場嚴重失衡，政府係應該要干預

呢次天災只係揭示咗呢個畸型社會一直存在嘅不公，極端化一半係因為政府放任商家剝削，一半係因為香港上位者/老闆基本上不食人間煙火，離地甚久，可能今日佢地仲喺到計緊盤數蝕咗幾多、落地玻璃爆咗好心痛，返唔到工最多唔返，理得你返工返到越野賽咁，分別在於你啖飯要人地施捨畀你先有得食，而佢？返工同食飯係分得好開嘅。

經濟上上落落係一個循環，03年到依家已經冇試過一個大型衰退，龍市咗咁耐，培養晒一班屎忽坐住個腦嘅腦細日日喺到散佈：冧市嘅時候屎都冇得食！的確冧市係好多人要捱，但係全部人一齊捱同埋得年輕人捱兼永冇出頭相比，條氣起碼會順啲，而屎都冇得食嘅應該係佢，肯出力肯做嘅人應該係有飯食的。

政府同大商家內部充滿晒呢班人，香港嚟幾多次天災/人禍都唔會反省，只會出嚟講辛苦晒，同埋體諒下！

利申：打風要返工，腦細打風期間不停電話遙控員工控制損失。落波後嘅今日遲到三個鐘先返到。

寫了三十多年的政經評論，筆者對過去理直氣壯地維護資本主義制度頗生悔意，因為看到了太多不公平手段和欺詐性活動，而一些本以為放諸四海而皆準的理論則經不起現實考驗(比如價高必然使產量增加促致價格回順）………

他不是全面反自由市場，而是不再相信自由貿易／市場是萬靈丹，認為經濟發展有階段性，不同階段有不同策略。詳情可參考二零零七年九月五日及二零一六年七月十二日、十三日林行止專欄

依加既年輕人應該連資本主義係乜都唔知，只係識飲飲食食周圍玩

見到上面講香港係自由市場自由主義真係笑死，呢番說話留俾同王維基講同uber講啦

感覺香港現時同以前差佬收片一樣
時空交錯變為樓市/租金、打工仔
講自由市場跟本當人係白痴
有本事先可以入呢個市場生存

香港人最慘係連生活情趣都無

整整下得個$字

到老左直頭唔捨得退休

廿一世紀其實冇社會資本之分，只有大政府vs無政府，煲呔個陣夠話地產霸權，其實只有行政霸權

食 住 都唔足唔到 可以點追求更大目標
你估人人有好錢?

你睇連登成班公屋仔係度吹奏的士狗趁火打劫就知咩事，你係仆街資本家為自己利益都算，d窮撚唔係既得利益者都要幫人護航，華人賤種根本唔抵可憐

與其話自由，不如話係政府無能
政府對上要奶共袋底，下面又要比商家佬抽插
經濟上就小政府，打住自由經濟旗號任由商家佬剝削
影響到佢地政權就立即變身強而有力政府大大力打鳩示威者
跟本就係一個利益集團一路統治緊

香港人命賤

個個都為左放日假想打風

其他國家點會想咁架

新階級社會

依家已經唔去政府醫院
小病就診所，大病痛就私家醫院

冇錯，核心一直都在華人劣根性，就算係乜野主義，意識形態都會扭曲

關咩事，日本人做足十幾個鐘都OT 冇補水呢？

windows 生產力低過 linux

講來講去，咪又係唔團結
CCTVB, 愈屌就愈睇
拉面，過江龍食物，一路屌貴一路又要排
點解呀？你答我呀

小朋友 咪柒啦

要post上ig曬命囉
香港人不嬲喺呢方面都係冇執輸
同團唔團結無關係

香港人有無尊嚴？竟然要個智利女人新移民帶返你地執爛攤子